\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\section{Recommendations RSA}
\textit{Cette partie sera développée au prochain semestre}

Tout d’abord, un premier problème qui peut exister avec RSA est lié à la détermination des nombres p et q.\newline
Ces facteurs sont indispensables pour trouver la clé secrète et la sécurité de l'algorithme repose sur la difficulté de retrouver \(p\) et \(q\) en connaissant \(n = p \times q\). Il est évident que si ces facteurs sont petits, il est plus facile de les retrouver. De plus, Il est recommandé de faire en sorte que \(p\) et \(q\) soient proches : pour \(n\) sur \(k\) bits, on cherche \(p\) et \(q\) sur \(k/2\) bits. Cependant, lorsque les valeurs sont trop proches, La NIST indique que la relation suivante doit être satisfaite

\[|p - q| > 2^{k/2 - 100}\]

	Une autre faille a été découverte dans l’algorithme du RSA. En effet, sur un échantillon de 7 millions de clé publique (clé qui permettent le chiffrement), 27 mille soit 0,38% des clés sont révélés défectueuses”

\end{document}
